---
layout:     post
title:      微信 消息结构分析
date:       2018-11-16
top_img: /img/windows_keyboard.jpg
categories:
    - Reverse
tags:



typora-copy-images-to: ../img
typora-root-url: ..
---







微信接口分析

之前搞过一次微信结构分析，想做一次记录，微信最近更新了，那就重新分析下吧。



微信版本号：

![1571745519002](/img/1571745519002.png)



主要分析发送和接收消息。

用到的工具CE、x64dbg。



文中主要解决的点：

找到接收消息的关键点，实现可拦截，修改。

找到发送消息的关键点，实现可拦截，可外部调用。



先来分析接收消息吧，分析前先猜测下微信的消息处理流程。

我的过程查找如下：

- 启动微信，并登录。
- x64dbg附加进来(Alt + a)。
- 启动CE，并选择微信应用。

做完上述内容后，用其他账号给当前账号发送消息，用CE搜索发送的消息内容（123）。

搜索结果如下：

![1571745340960](/img/1571745340960.png)

336条太多了。

再次发送消息（2563），进行过滤：

最终出现两条结果：

![1571745476665](/img/1571745476665.png)

经筛选最终选用05CA9185。

在x64dbg中下硬件写入断点。

![1571745953091](/img/1571745953091.png)

为什么下写入而不是读取？因为出现新消息会写入这个地址呀。

在向电脑登陆的微信发送一条消息，由于x64dbg对中文支持不是很友好，建议发送字母或数字（567891234）。

发送消息后，程序断下，此时我们来看看调用堆栈。

![1571746238446](/img/1571746238446.png)

函数调用还挺多的，当然这里的不一定全。

再来看看堆栈。

![1571746278324](/img/1571746278324.png)

一直向下拉，看看有没有什么可用的信息。

![1571746335556](/img/1571746335556.png)

看到上图中的我们发送的消息内容了吗？那么这附近的函数调用一定要着重观察。

各个call的分析我们就不说的，主要看call传递的参数信息是否有我们所需要的，最终找到的的call如下，地址：wechatwin:base + 0x2650F4，可能除了这个call还有其他call可以用，文中就用这个吧：

![1571746692912](/img/1571746692912.png)

这个函数只压入了一个参数，消息内容就在  [[esp]] 的位置：

![1571746763957](/img/1571746763957.png)

这里分别列出了微信ID和消息内容，这里的微信ID和我们在微信里看到的微信ID并不一样，具体我也不知道为什么。

这两个字符串后面跟随的4个字节就是字符串的长度，因此如修改内容需要将字符串长度一并修改。

这里实际上是一个结构体，包含的信息不止这两个内容，具体分析看文末。



接收消息搞定了，来看看发送消息吧，并且要进行。

在电脑端的微信中向文件传输助手中发送消息，发送结束后，在CE中搜索filehelper，这个就是文件传输助手的微信ID。

![1571747328061](/img/1571747328061.png)

搜索出23条结果。

在向其他账号发送消息，观察CE变动的的数据。

![1571747393910](/img/1571747393910.png)

变动的不多，经分析可以看出05CA814D保存的就是刚刚发送的消息的接收者的ID。

老规矩，对这个地址进行硬件写入断点：

![1571747709507](/img/1571747709507.png)

再次向文件传输助手发送一条消息，断点断下。

向上文一样，找call，主要看传递的参数，再次不在赘述了。

最终找到了两个call，两个call描述如下：

- 第一个call，传递了this指针，和其他参数，数量未知，看到this指针就把它pass了
- 第二个call，只压入了一个参数，并且未用到寄存器传参数。

果断用第二个call，为什么？，难道会有人喜欢分析 类的结构吗？



call的地址：wechatwin:base + 0x4805FC

在此call的地址下断

再次发送消息，程序在这个call中断下。

来看看我们选中的call吧：

![1571748204692](/img/1571748204692.png)

这个call传递的重要参数在[[esp] + c]中：

![1571748871478](/img/1571748871478.png)

这里的参数并不是所有的都有用，有些是上层函数需要用到的。

我们自己调用这个call的话，就需要对内容进行分析，可以先将一些参数置0，然后运行，把无用的参数过滤掉，再来分析有用的参数分别代表了什么。



这个call和我上次分析的低版本用到的非常相似，我上次针对这两个接口写了个辅助工具，上次分析忘记参数位置了，好像和这次的差不多，改改还能用。

链接：https://pan.baidu.com/s/1NKz_IZqqQLy5OkUzWlEG7A 
提取码：j0t4 



具体功能如下：

- 接收消息拦截，消息类型分析，发送和接收分离。
- 发送消息



**辅助编写步骤如下，未接触过win32编程的可以看下：**

可以使用dll注入技术，我没有使用dll注入。

技术栈：远程代码写入（WriteProcessMemory），进程间共享内存，远程函数调用（CreateRemoteProcess）。





























